\begin{thebibliography}{9}

\bibitem{ELTEAlapismeretek}
Bartholy J, Mészáros R, Geresdi I, Matyasovszky I, Pongrácz R, Weidinger T: Meteorológiai alapismeretek. Budapest, ELTE-PROMPT jegyzet, 2013.

\bibitem{foldfelsziniEloiras}
Domonkos P, Szudár B, Jákfalvi M: Előírás földfelszíni meteorológiai mérésekre. Budapest, Országos Meteorológiai Szolgálat, 2009.

\bibitem{haloLegkor}
Farkas A: Halojelenségek kialakulása, jellemzése és megfigyelése a Földön, és a Földön kívül I. rész. In: Légkör, 2009, Vol 3, pp 16--19.

\bibitem{fluxMonitoring}
Haszpra L, Barcza Z, Davis KJ, Tarczay K: Long-term tall tower carbon dioxide flux monitoring over an area of mixed vegetation. In: Agricultural and Forest Meteorology 2005, Vol 132, pp 58--77.

\bibitem{symfony2}
Huzynets E: Közösségi portál fejlesztése Symfony2 keretrendszerben. Miskolc, Miskolci Egyetem BSc szakdolgozat, 2014. \url{http://midra.uni-miskolc.hu/document/19143} (letöltés: 2018.03.23.)

\bibitem{metInfo}
Koppány Gy: A meteorológiai információk mennyisége és hasznosításuk néhány kérdése. In: Meteorológiai előrejelzések – Meteorológiai tudományos napok ’78, ISBN 963-7701-25-7, 1978, pp. 17--23.

\bibitem{haloKosaKiss}
Kósa-Kiss A: Halo-tünemények. In: Légkör, 1995, Vol 1, pp 35--36.

\bibitem{urbanTemperature}
Lelovics E, Unger J, Savić S, Gál T, Milošević D, Gulyás Á, Marković V, Arsenović D, and Gál CV: Intra-urban temperature observations in two Central European cities: a summer study. In: Időjárás – Quarterly Journal of the Hungarian Meteorological Service, 2016, Vol 120, No 3, pp 283--300.

\bibitem{responsiveDesign}
Marcotte E: Responsive Design: Patterns \& Principles. XXX, A Book Apart, 2015. ISBN 78-1-937557-33-1.

\bibitem{hohullam}
Marton A: Hőhullámok vizsgálata Budapesten bioklímaindexek felhasználásával. Budapest, Hungary, ELTE BSc szakdolgozat, 2010.

\bibitem{ELTEMuszer}
Mészáros R: Meteorológiai műszerek és mérőrendszerek. Budapest, ELTE-PROMPT jegyzet, 2013.

\bibitem{ozone}
Mészáros R, Horváth L, Weidinger T, Ács F: A troposzferikus ózon száraz ülepedésének mérése és modellezése. In: Flachner et al (szerk) A légszennyezés környezeti hatásainak elemzése – elméleti háttér, pp 37--52. MTA TAKI és Atmosphera Consulting Kft, Budapest, 2002.

\bibitem{cloudTypes}
Met Office: Cloud types for observers – Reading the sky. United Kingdom, Met Office. 2006.

\bibitem{MorvaiK}
Morvai K: Az árnyékolók hatása a léghőmérséklet-mérések és a hosszútávú adatsorok megbízhatóságára. Budapest, ELTE MSc szakdolgozat, 2010.
  
\bibitem{MAWOS}
Nagy J, Péliné Németh Cs: A katonai repülőterek meteorológiai mérőrendszerei (MAWOS) megújítása, az országos mérőhálózatba integrálása. 2011. In: Repüléstudományi Közlemények Különszám: Repüléstudományi Konferencia, 2011.04.15, pp 1-11.

\bibitem{omszSynop}
Országos Meteorológiai Szolgálat: Meteorológiai táviratok kézikönyve. Budapest, Országos Meteorológiai Szolgálat, 1977.

\bibitem{omszMetar}
OrszágosMeteorológiai Szolgálat: Repülőtéri időjárás-jelentő táviratok, 2016.
\url{https://www.met.hu/ismertetok/METAR_SPECI_leiras.pdf} (letöltés: 2017.11.05.)
  
\bibitem{omsz140eves}
T Puskás M: 140 éves az Országos Meteorológiai Szolgálat. 
In: Légkör, 2010, No 1, pp 11-12.

\bibitem{metAdatbazisTortenete}
H Rétfalvi R: Meteorológiai adatbázis története. 
In: Országos Meteorológiai Szolgálat (OMSZ) informatikai rendszere a kezdetektől napjainkig, 2015.03.05, Budapest, Országos Meteorológiai Szolgálat.

\bibitem{restfulWebServices}
Rodriguez A: RESTful Web services: The basics. In: IBM.com, 2008 \url{https://www.ibm.com/developerworks/webservices/library/ws-restful/} (letöltés: 2017.10.27.)

\bibitem{foldrengesFeny}
Szabó E: Ismeretlen fény jelzi a földrengéseket – tudósok keresik az okát. In: Mindennapi.hu, 2011 
\url{http://www.mindennapi.hu/cikk/tudomany/ismeretlen-feny-jelzi-a-foldrengeseket-tudosok-keresik-az-okat/2011-04-08/2461} (letöltés: 2016.10.23.)

\bibitem{yii}
Temesvári I: Online informatikai tudásbázis Yii alapokon. Kecskemét, Kecskeméti Főiskola BSc szakdolgozat, 2009. \url{http://nagygusztav.hu/sites/default/files/temesvari_imre.pdf} (letöltés: 2018.03.23.)

\bibitem{websockets}
Ubl M, Kitamura E: The Problem: Low Latency Client-Server and Server-Client Connections. In: HTML5Rocks: Introducing Websockets: Bringing Sockets to the Web. 2010. \url{https://www.html5rocks.com/en/tutorials/websockets/basics/} (letöltés: 2017.10.27.)

\bibitem{WMOGuideObs}
World Meteorological Organization: WMO-No. 8: Guide to Meteorological Instruments and Methods of Observation, 7th edition. Geneva, Switzerland, World Meteorological Organization, 2008. ISBN 978-98-63-10008-5.

\bibitem{WMOGuideExtreme}
World Meteorological Organization: WMO-No. 72: Guidelines on Analysis of extremes in a changing climate in support of informed decisions for adaptation. Geneva, Switzerland, World Meteorological Organization, 2009.

\bibitem{WMOClouds1}
World Meteorological Organization: WMO-No. 407: International Cloud Atlas – Manual on the observation of clouds and other meteors, Vol 1. Geneva, Switzerland, World Meteorological Organization, 1975. ISBN 92-63-10407-7.

\bibitem{WMOClouds2}
World Meteorological Organization: WMO-No. 407: International Cloud Atlas – Manual on the observation of clouds and other meteors, Vol 2. Geneva, Switzerland, World Meteorological Organization, 1987. ISBN 92-63-12407-8.

\section*{Internetes hivatkozások}

\bibitem{egyedKapcsolat}
Adatbázisok gyakorlat: Az egyed-kapcsolat diagram elemei. SZTE. \url{https://www.inf.u-szeged.hu/~gnemeth/adatbgyak/exe/EK_diagram/az_egyedkapcsolat_diagram_elemei.html} (letöltés: 2018.03.18.)

\bibitem{ajax}
AJAX Introduction \url{https://www.w3schools.com/xml/ajax_intro.asp} (letöltés: 2018.03.24.)

\bibitem{glyphicons}
Bootstrap Glyphicon Components \url{https://www.w3schools.com/bootstrap/bootstrap_ref_comp_glyphs.asp} (letöltve: 2018.03.23.)

\bibitem{pythonBug}
Buggy Python Code: The 10 Most Common Mistakes That Python Developers Make \url{https://www.toptal.com/python/top-10-mistakes-that-python-programmers-make} (letöltve: 2019.03.10.)

\bibitem{djangoApache}
Configuring Django with Apache on a Raspberry Pi \url{https://mikesmithers.wordpress.com/2017/02/21/configuring-django-with-apache-on-a-raspberry-pi/}

\bibitem{Conrad}
Conrad: Időjárásjelző állomások \url{https://www.conrad.hu/hu/idojarasjelzo-allomasok-o0514060.html} (letöltés: 2017.02.07.)

\bibitem{diginat2}
DIGI NAT \url{https://logout.hu/bejegyzes/slug/digi_nat.html} (letöltés: 2019.03.15.)

\bibitem{diginat1}
DIGI privát IP cím \url{https://hup.hu/node/148078} (letöltés: 2019.03.15.)

\bibitem{djangoChannels}
Django Channels \url{https://channels.readthedocs.io/en/stable/index.html} (letöltés: 2017.10.27.)

\bibitem{pythonVersion}
Django FAQ – Installation: What Python versions can I use with Django? \url{https://docs.djangoproject.com/en/1.11/faq/install/#faq-python-version-support} (letöltés: 2017.10.27.)

\bibitem{djangoGirlsDeploy}
Django Girls Tutorial: Deploy! \url{https://tutorial.djangogirls.org/hu/deploy/} (letöltés: 2017.10.27.)

\bibitem{djangoModels}
Django Models \url{https://docs.djangoproject.com/en/1.11/topics/db/models/} (letöltés: 2017.10.27.)

\bibitem{DjangoProject}
Django Project \url{https://docs.djangoproject.com/} (letöltés: 2018.03.22.)

\bibitem{djangoQuerySet}
Django QuerySet API reference \url{https://docs.djangoproject.com/en/1.11/ref/models/querysets/} (letöltés: 2017.10.27.)

\bibitem{foundation}
Django Software Foundation \url{https://www.djangoproject.com/foundation/} (letöltés: 2018.03.22.)

\bibitem{djangoTemplates}
Django Templates \url{https://docs.djangoproject.com/en/1.11/topics/templates/} (letöltés: 2017.10.27.)

\bibitem{djangoViews}
Django Views \url{https://docs.djangoproject.com/en/1.11/topics/http/views/} (letöltés: 2017.10.27.)

\bibitem{docker}
Docker \url{https://www.docker.com/} (letöltés: 2019.03.10.)

\bibitem{bulk_create}
Doing bulk update and bulk create with Django ORM \url{http://voorloopnul.com/blog/doing-bulk-update-and-bulk-create-with-django-orm/} (letöltés: 2019.03.10.)

\bibitem{MITx}
edX MITx: Introduction to Computer Science and Programming Using Python \url{https://www.edx.org/course/introduction-computer-science-mitx-6-00-1x-11} (letöltés: 2017.10.27.)

\bibitem{pytestDocs}
Full pytest documentation \url{https://docs.pytest.org/en/latest/contents.html} (letöltés: 2018.05.20.)

\bibitem{muszerTeszt}
Furdancs Reblog: Teszt: Időjárás állomások \url{http://furdancs.reblog.hu/teszt-idojaras-allomasok} (letöltés: 2017.02.07.)

\bibitem{gravatar}
Gravatar -- A Globally Recognized Avatar \url{http://gravatar.com/} (letöltés: 2018.03.18.)

\bibitem{heavyWeather}
HeavyWeather \url{http://www.heavyweather.info/} (letöltés: 2017.11.05.)

\bibitem{webAdatbazisJegyzet}
Horváth Gy, Tarcsi Á: Webadatbázis-programozás. Budapest, ELTE jegyzet \url{http://ade.web.elte.hu/wabp/} (letöltés: 2016.10.23.)

\bibitem{hotFrameworks}
HotFrameworks.com \url{https://hotframeworks.com/} (letöltés: 2018.03.23.)

\bibitem{spa}
How Singe-Page Applications Work -- An overview of how browser APIs enable single-page applications \url{https://blog.pshrmn.com/entry/how-single-page-applications-work/} (letöltés: 2019.03.15.)

\bibitem{ogimetSynop}
Ogimet: Form to query synop reports \url{http://ogimet.com/synopsc.phtml.en} (letöltés: 2016.10.21.)

\bibitem{ogimetMetar}
Ogimet: Latest METAR report query \url{http://ogimet.com/umetars.phtml.en} (letöltés: 2016.10.21.)

\bibitem{zivatarPythonAnywhere}
Lelovics E: Zivatar.hu Klímaív @ PythonAnywhere.com \url{http://zivatar.pythonanywhere.com/} (letöltés: 2017.11.05.)

\bibitem{zivatarHu}
Lelovics E, Lerner J: Zivatar.hu (letöltés: 2016.10.23.) \url{http://www.zivatar.hu}

\bibitem{ws3600}
Lelovics E, Lerner J: LaCrosse WS-3600 automata állomás \url{http://www.zivatar.hu/c.php?c=muszerteszt-ws-3600} (letöltés: 2017.02.07.)

\bibitem{netatmo}
Netatmo Personal Weather Station \url{https://www.netatmo.com/en-US/product/weather/} (letöltés: 2018.03.24.)

\bibitem{netatmoAPI}
Netatmo Weather Api \url{https://dev.netatmo.com/en-US/resources/technical/reference/weatherapi} (letöltés: 2018.03.24.)

\bibitem{convectiveIndices}
NOAA National Weather Service: Convective Season Environmental Parameters and Indices. \url{http://www.weather.gov/lmk/indices} (letöltés: 2017.02.01.)

\bibitem{numPy}
NumPy \url{http://www.numpy.org/} (letöltés: 2017.10.27.)

\bibitem{metOfficeSynopChart}
Met Office: Surface Pressure Charts \url{https://www.metoffice.gov.uk/public/weather/surface-pressure} (letöltés: 2017.11.05.)

\bibitem{ws2305hiba}
MetNet Meteorológiai műszerek fórumhozzászólás: WS-2305 vs WS-3600 \url{https://www.metnet.hu/forum?topic=muszerek&fromto=2240a2240} (letöltés: 2019.03.10.) 

\bibitem{OMSZHagyomanyosModszerek}
Országos Meteorológiai Szolgálat: Hagyományos (szinoptikus) módszerek. In: OMSZ Tevékenységek.
\url{http://www.met.hu/omsz/tevekenysegek/idojaras_elorejelzes/rovidtav/hagyomanyos/} (letöltés: 2016.10.13.)

\bibitem{pip}
Pip \url{https://pypi.python.org/pypi/pip} (letöltés: 2017.10.22.)

\bibitem{keretrendszer}
Prog.hu szótár: Keretrendszer (letöltés: 2016.10.23.) \url{http://pcforum.hu/szotar/?term=keretrendszer}

\bibitem{pytest}
Pytest \url{https://docs.pytest.org/en/latest/} (letöltés: 2017.10.27.)

\bibitem{pythonAnywhere}
PythonAnywhere: Host, run, and code Python in the cloud \url{https://www.pythonanywhere.com/} (letöltés: 2017.10.27.)

\bibitem{pythonDocs}
Python 3.6.5 documentation \url{https://docs.python.org/3/} (letöltés: 2017.05.20.)

\bibitem{raspberryPiAB}
Raspberry Pi Model and Model B Comparison \url{http://downloads.element14.com/raspberryPi1.html} (letöltés: 2017.01.27.)

\bibitem{raspbian}
Raspbian \url{http://www.raspbian.org/FrontPage} (letöltés: 2017.01.27.)

\bibitem{udacity}
Udacity: Intro to Computer Science \url{https://www.udacity.com/course/intro-to-computer-science--cs101} (letöltés: 2017.10.27.)

\bibitem{pythonFw17}
Primakovski B: 17 Best Python Web Frameworks to Learn in 2017 \url{https://steelkiwi.com/blog/best-python-web-frameworks-to-learn/} (letöltés: 2018.03.23.)

\bibitem{pythonGIS}
Python GIS Resources \url{https://pythongisresources.wordpress.com/} (letöltés: 2017.10.27.)

\bibitem{pythonWiki}
Python Wiki: Web Frameworks for Python \url{https://wiki.python.org/moin/WebFrameworks} (letöltés: 2017.10.23.)

\bibitem{selenium}
Selenium with Python \url{http://selenium-python.readthedocs.io/} (letöltés: 2017.10.27.)

\bibitem{deepLearning}
SmartLab, BME: Deep Learning a gyakorlatban Python és LUA alapon kurzus \url{http://smartlab.tmit.bme.hu/oktatas-deep-learning} (letöltés: 2017.10.27.)

\bibitem{stack}
Stack Overflow \url{https://stackoverflow.com/} (letöltés: 2018.03.23.)

\bibitem{sqlite}
SQLite \url{https://www.sqlite.org/} (letöltés: 2017.10.27.)

\bibitem{HAARP}
Walling M: HAARP -- Weapon Of Mass Destruction, 2015. \url{http://howtoexitthematrix.com/2015/04/18/haarp-weapon-of-mass-destruction/} (letöltés: 2016.10.23.)

\bibitem{pypy}
PyPy \url{https://pypy.org/} (letöltés: 2018.05.07.)

\bibitem{pypySpeed}
PyPy Speed Center: How fast is PyPy? \url{http://speed.pypy.org/} (letöltés: 2018.05.07.)

\bibitem{pythonFrameworks}
Web Frameworks for Python \url{https://wiki.python.org/moin/WebFrameworks} (letöltés: 2018.03.22.)

\bibitem{weatherDisplay}
Weather Display \url{http://www.weather-display.com/index.php} (letöltés: 2017.11.05.)

\bibitem{wikiCaptcha}
Wikipedia: Captcha \url{https://hu.wikipedia.org/wiki/Captcha} (letöltés: 2017.03.18.)

\bibitem{wiki}
Wikipedia: Python (programozási nyelv) \url{https://hu.wikipedia.org/wiki/Python_(programoz%C3%A1si_nyelv)} (letöltés: 2017.10.27.)

\bibitem{wikiDjango}
Wikipedia: Django (web framework) \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Django_(web_framework)} (letöltés: 2018.03.22.)

\bibitem{singlepage}
Wikipedia: Single-page application \url{https://en.wikipedia.org/wiki/Single-page_application} (letöltés: 2018.03.24.)

\bibitem{onlineCloudAtlas}
World Meteorological Organization: International Cloud Atlas
Manual on the Observation of Clouds and Other Meteors
(WMO-No. 407) \url{https://cloudatlas.wmo.int/home.html} (letöltés: 2017.11.05.)

\bibitem{windDirections}
\url{http://blog.weatherflow.com/wp-content/uploads/2014/08/CR21.jpg} (letöltés: 2016.10.21.)

\bibitem{cloudChart}
\url{http://www.srh.noaa.gov/jetstream/clouds/images/cloudchart_nws.jpg} (letöltés: 2016.10.23.)

\section*{Használt szoftverek és függvénykönyvtárak}

\bibitem{apache}
Apache HTTP Server
\url {https://httpd.apache.org/} (letöltés: 2019.03.10.)

\bibitem{mockup}
Balsamiq Mockups 3
\url{https://balsamiq.com/products/mockups/} (letöltés: 2016.03.01.)

\bibitem{datepicker}
bootstrap-datepicker \url{https://bootstrap-datepicker.readthedocs.io/en/latest/} (letöltés: 2017.11.03.)

\bibitem{chartjs}
ChartJS \url{http://www.chartjs.org/} (letöltés: 2018.03.24.)

\bibitem{chartjsExample}
Chart.js LineChart Sample \url{https://bl.ocks.org/tbpgr/304782f57b6f0a0fb8e7} (letöltés: 2018.03.24.)

\bibitem{django}
Django 1.10 \url{https://www.djangoproject.com/} (letöltés: 2016.10.15.)

\bibitem{djangoRecaptcha}
Django Recaptcha \url{https://github.com/praekelt/django-recaptcha} (letöltés: 2017.10.01.)

\bibitem{djangoREST}
Django REST framework \url{http://www.django-rest-framework.org/}  (letöltés: 2017.10.23.)

\bibitem{djangoWidget}
Django Widget Tweaks \url{https://pypi.python.org/pypi/django-widget-tweaks} (letöltés: 2017.06.02.)

\bibitem{duckdns}
Duck DNS -- free dynamic DNS hosted on Amazon VPC \url{http://www.duckdns.org/} (letöltés: 2018.03.22.)

\bibitem{erdplus}
ERDPlus -- A database modeling tool for creating Entity Relationship Diagrams, Relational Schemas, Star Schemas, and SQL DDL statements \url{https://erdplus.com} (letöltés: 2018.03.18.)

\bibitem{github}
GitHub \url{https://github.com/} (letöltés: 2018.03.23.)

\bibitem{gmail}
GMail \url{https://mail.google.com} (letöltés: 2018.04.07.)

\bibitem{googleRecaptcha}
Google reCAPTCHA \url{https://www.google.com/recaptcha} (letöltés: 2017.10.22.)

\bibitem{googleMaps}
Google Maps \url{https://maps.google.com} (letöltés: 2018.03.16.)

\bibitem{googleMapsApi}
Google Maps API \url{https://developers.google.com/maps/} (letöltés: 2017.02.20.)

\bibitem{gunicorn}
Gunicorn \url{https://gunicorn.org/} (letöltés: 2019.03.10.)

\bibitem{jquery}
jQuery \url{https://jquery.com/} (letöltés: 2018.03.24.)

\bibitem{mysql}
MySQL \url{https://www.mysql.com/} (letöltés: 2019.03.10.)

\bibitem{nginx}
NGINX \url{https://www.nginx.com/} (letöltés: 2019.03.10.)

\bibitem{pycharm}
JetBrains PyCharm Community Edition -- Python IDE for Professional Developers by JetBrains \url{https://www.jetbrains.com/pycharm/} (letöltés: 2018.03.22.)

\bibitem{papaParse}
Papa Parse -- Powerful CSV Parser for JavaScript \url{http://papaparse.com/} (letöltés: 2017.09.12.)

\bibitem{picklefield}
PickleField \url{https://pypi.python.org/pypi/django-picklefield} (letöltés: 2018.03.24.)

\bibitem{pillow}
Pillow -- Fork of the Python Imaging Library \url{https://pillow.readthedocs.io/en/latest/index.html} (letöltés: 2018.03.24.)

\bibitem{python}
Python 3.5.2 \url{https://www.python.org/downloads/} (letöltés: 2016.10.15.)

\bibitem{sphinx}
Sphinx \url{https://www.sphinx-doc.org} (letöltés: 2017.05.20.)

\bibitem{bootstrap}
Twitter Bootstrap 3 \url{http://getbootstrap.com/} (letöltés: 2016.03.01.)

\end{thebibliography}